點解網上買戲飛要手續費 10蚊張你畀唔畀?

港人平時總離不開「行街、食飯、睇戲」，踏入互聯網年代，內地網上「買戲飛」，不單不另收手續費，更提供票價補貼，但香港網上「買戲飛」卻仍要收取8至10多元手續費。HMV數碼中國(8078)主席蕭定一指出，相關的手續費並非必須，但無奈的四大院線思想落後，只要一日有人畀就會繼續收，「簡單啲講，係冇得救o架啦」。

香港戲院一直由四大院線所主導，即UA、MCL、百老匯及嘉禾，近年開始有新面孔加入，其中英皇今年就斥資7000萬元於中環娛樂行開新戲院，新張期間以免收手續費作招徠。英皇集團企業行政主任楊政龍早前就指，免收是鼓勵市場使用服務，「既然我們已省減人手，何必藉手續費而賺取更多呢。」
事實上，早在10年前已經有不少人提出手續費高昂的問題，當時有戲院就指，本地網上購物使用量偏低，日後可因使用量較大而調低收費，但時至今日科技進步、網購量增、票價亦加了不少，但手續費仍沒有取消。而且手續費不是以每筆交易計，而是每一張戲票去計算，以UA為例，12月17日早場於時代廣場的《東方快車謀殺案》戲票只是50元，每張另收手續費10元，等於票價的兩成！
對於手續費的問題，《蘋果》向四大院線作查詢，UA僅表示，「為了應付越來越多的電子購票需求，院商需要找獨立公司負責網上購票系統之日常營運及管理，然而電子購票成本不能納入票價之內，因此我們需要額外收取手續費以作營運補貼。」
在內地有經營戲院蕭定一指出，相關的手續費根本是由戲院自己的營運商收取。翻查資料顯示，Cityline購票通正正就與UA同屬母公司立基集團旗下。蕭定一認為，所謂的手續費沒有需要收，應計算在營運成本內「香港盲係扭曲到咁，因為租金好貴，呢啲野佢地（戲院）唔想付出，就將呢啲成本轉嫁落消費者到。」
他指，自己明年有機會開戲院，但「就算我都會受到好大阻力，話要唔收手續費，我都會比四大家族去抵制我，所以係唔容易嘅。」即時有內地購票網的出現，他亦不看好，「每條院線都會覺得，我做乜要益你個平台」，而院線亦不會開放售票系統，「唔開放佢地售票系統去一啲公開平台的話，呢啲手續費會繼續存在。」
美國克萊姆森大學經濟系副教授及香港中文大學經濟系客座副教授徐家健指，香港競爭小，戲院做獨市生意，誘因不大，反而會認為網上購票「當畀多個服務、為你提供方便。」他指出，這與現時的網購正好相反，網購因競爭大，不同公司會豁免以至提供折扣優惠吸客，但網上買戲票「只要上網買有傻仔畀，就會繼續收。」
至於解決方法，徐家健認為，除非有公司後幾大院線「傾掂數」，補貼相關的費用，才有機會免除手續費，「例如網購生意，佢哋可以做埋戲飛以換取人流。」他笑言，「依家如果係同女朋友睇，真係焗住畀。」

自己買飛嘅從來冇俾過，唔想助長佢

寧願行過去買都唔撚比

唔比一係去戲院買，要比車錢時間
一係就現場買，坐頭幾行

戲院一早睇死我地會比十蚊提早買，好賤

賤格

最仆街係一定要去睇果間買

(imax除外）

不嬲呢樣野都係好撚反智
Cap 水手法